% !TeX spellcheck = bg_BG
\chapter{FPGA}
\label{chap:fpga}
Програмируемата логика в проекта реализира следните три функции: декодира обратната връзка от серво драйверите, периодично изпраща по UART позициите на двата мотора до програмируемия логически контролер и допълнително известява програмируемия логически контролер, когато някой от моторите достигне нулева позиция. Използваното програмируемо логическо устройство (FPGA) e 10M08SAU169C8GES от серията MAX 10 на Intel\footnote{Оригинално разработена и пусната на пазара от Altera Corporation.}. Този модел FPGA разполага с 8064 логически елемента, 130 използваеми извода, 387072 b вградена оперативна памет, 1376 Kb flash памет за данни, 24 умножителя, аналогово-цифров преобразувател и честотен синтезатор с фазово затворена верига.\cite{max10_datasheet} FPGA интегралната схема и поддържащите я компоненти (RAM и flash памети, програматор, осцилатор, захранване и др.) се намират на прототипна платка Arrow MAX1000\cite{max1000_ug}, която се свързва като дъщерна платка с основната печатна платка, разгледана в \autoref{chap:pcb}. Логиката, реализирана от програмируемото логическо устройство, е разработена под формата System Verilog код и принципна схема. Използван е софтуерния пакет Quartus Prime Lite Edition включваш симулатора Questa Intel FPGA Starter Edition.

Използването на програмируема логика се налага от нуждата сигналите за обратната връзка от серво драйверите да се филтрират. По съвет на специалист в областта беше решено да се използват цифрови филтри. Използваният програмируем логически контролер има честота на ядрото \qty{16}{MHz}.\cite{plc_manual} При скорост 16 об/мин, резолюция на емулираните енкодери 16384, съотношение на редукторите 10:1, два драйвера с по 3 сигнала и два полупериода за засичане, за софтуерното реализиране на всеки един от нужните цифрови филтри биха се падали по около 30 такта на процесорното ядро:
\begin{equation}
	\frac{\num{16e6}}{\frac{16}{60} \cdot 16384 \cdot 10 \cdot 2 \cdot 3 \cdot 2} \approx 30
\end{equation}
Разгледаните по-долу цифрови филтри, имплементирани с FPGA, имат 1024 звена. Дори не са взети предвид нуждите на останалата част от програмното осигуряване на програмируемия логически контролер и въпреки това е очевидно, че изчислителният му ресурс е недостатъчен за тази задача. Поради това беше решено да се използва FPGA.
\section{Проектиране}
\subsection{Блокова схема}
\label{ssec:fpga_schem}
Основният йерархичен блок на проекта е принципната схема, представена на следващата страница. Останалите блокове, които присъстват като подсхеми в основния, са реализирани под формата на System Verilog\cite{verilog_spec} код.

Блокът main\_clk\_PLL е генератор на тактов сигнал с фазово затворена верига. На база на тактовия сигнал от външния осцилатор с честота $12\unit{MHz}$ се синтезира основния тактов сигнал за схемата с честота $100\unit{MHz}$. Коефициентите, чрез които е получен, са умножаване по 25 и деление на 3.\\
\begin{equation}
	f_{clk} = \frac{25}{3} f_{ext} = \frac{25}{3} 12 \cdot 10^{6} = \qty{100e6}{Hz}
\end{equation}

Блокът main\_clk\_gen инструктира програмата за опроводяване да използва глобалните мрежи, предвидени за тактови сигнали, при опроводяването на сигнала MAIN\_CLK. От там тактовият сигнал се разпространява към всички блокове, които се нуждаят от него.

Установяването на схемата при включване протича в следния ред: Външното захранващо напрежение нараства. Захранващият блок на FPGA чипа изчаква захранващото напрежение да достигне удовлетворителна стойност. Конфигурационните данни се копират от конфигурационната flash памет в конфигурационната RAM.\footnote{FPGA чипът разполага с конфигурационни flash и RAM памети, които са отделни от паметите за обикновенни данни.} Логическите елементи в структурата на програмируемата матрица се настройват спрямо разработената схема. Първоначално фазово затворената верига се намира в отворено състояние и постепенно се установява в стабилно затворено състояние. Изходът locked на блока main\_clk\_PLL показва дали генерираният тактов сигнал е стабилен и се използва да държи останалата част от схемата нулирана докато фазово затворената верига се стабилизира. На схемата присъства и външен сигнал за нулиране, които трябва да е във високо ниво, за да се задейства схемата. Изводът, на който е изведен този сигнал, е свързан с резистор към захранващото напрежение и в тази версия на системата външният сигнал за нулиране не се използва. Блокът reset\_sync синхронизира нарастващия фронт на сигнала за нулиране с основния тактов сигнал, превръщайки асинхронния сигнал за нулиране в синхронен. Така се избягва навлизането на схемни елементи в метастабилни състояния.\cite{metastability} System Verilog кода, реализиращ този блок, е разработен от Дан Гиселкуист и е свободно достъпен в Интернет.\cite{zipcpu_reset} В настоящата работа е използвана леко модифицирана версия - добавен е инвертиран изход.

Блоковете led\_test\_prescaler и led\_test\_counter формират 8-разреден двоичен брояч, чиято стойност е изведена на 8 светодиода и нараства с единица всяка секунда. Тези блокове са създадени с тестови цели в ранните етапи на проектирането на система и са оставени в завършения вариант за да предоставят визуална индикация, че FPGA чипът функционира правилно.

Двата блока rot\_enc\_flt\_with\_home извършват същинското декодиране на обратната връзка от серво драйверите и са разгледани в \autoref{ssec:decoders}. Блокът system представлява подсистема, базирана на Avalon интерфейс. Тя се занимава с изпращането на данни към програмируемия логически контролер и е разгледана в \autoref{ssec:avalon}.
\cleardoublepage
\includepdf[pages={1},fitpaper=true]{documents/MDC_servo_decoder.pdf}
\cleardoublepage
\subsection{Декодери за обратната връзка от серво драйверите}
\label{ssec:decoders}
За декодиране на обратната връзка от серво драйверите се използва модифицирана версия на квадратурния декодер, разработен и публикуван в Интернет от Михаил Меншиков.\cite{q_rot_enc} Ключова извадка от него е представена тук:
\lstinputlisting[language=verilog, consecutivenumbers=false, linerange={9-36,46-59}, caption={Декодиране на инкременталните енкодери (q\_rotary\_enc\_with\_home.sv)}]{documents/q_rotary_enc_with_home.sv}
Принципът на работа на декодера се основава на факта, че сигналите от обратната връзка на серво драйверите се изменят в последователност следваща двуразреден код на Грей. Получените сигнали се сравняват с предишния и следващия код на Грей в последователността. Според това с кой от двата кода съвпаднат сигналите на обратната връзка се определя дали моторите са се преместили с една позиция напред или назад.\\
Първата модификация се състои в това, че е добавен сигнал за нулева позиция. Понеже моторите разполагат с редуктори със съотношение 10:1, този сигнал изработва по 10 импулса на оборот. При засичането на такъв импулс позицията на съответния мотор се закръглява до най-близката една десета от оборот. Това предотвратява натрупването на грешка от зашумяване на сигналите на обратната връзка. Логично е човек да се запита какво би станало, ако самият сигнал за нулева позиция изпита смущение. Няма проблем импулс да бъде пропуснат, но ако бъде получен фалшив импулс, това ще доведе до временна грешка в позицията на съответния мотор с максимална стойност $\frac{1}{20}$ оборот. Тази грешка ще бъде автоматично коригирана при следващото достигане на нулева позиция и не се натрупва. Резолверите на моторите имат ограничена прецизност и комуникацията между FPGA чипа и програмируемия логически контролер внася закъснение. Поради това управляващата програма никога не разполага с перфектно точна информация за позициите на моторите, но важното е, че натрупването на грешка е елиминирано. Това позволява на системата да работи продължително време без да се наруши точността на изпълняваните движения.\\
Всички сигнали от обратната връзка преминават през прости нискочестотни цифрови филтри с крайна импулсна характеристика (FIR) и равни коефициенти за всички звена.\cite{digital_filters} Втората и последна модификация на оригиналния код е, че броят на звената е увеличен от 128 на 1024. Това осигурява висока шумоустойчивост, но ограничава максималната ъглова скорост на моторите. При 1024 звена и тактова честота \qty{100}{MHz}, за да бъде засечен на изхода на филтъра един импулс от обратната връзка продължителността му трябва да бъде по-голяма от:
\begin{equation}
	t_{min} = 1024 \cdot \frac{1}{100 \cdot 10^{6}} = \qty{10.24e-6}{s} = \qty{10.24}{\mu s}
\end{equation}
При резолюция\footnote{Резолюцията на емулирания от серво драйверите инкрементален енкодер е 4096 импулса на оборот, но между два последователни импулса сигналите на енкодера преминават през 4 състояния.\cite{encoders} От гледната точка на декодиращата логика, резолюцията е четворно по-голяма.} на енкодера 16384 и редуктор със съотношение 10:1, тази продължителност съответства на максимална скорост:
\begin{equation}
	v_{max} = \frac{\frac{1}{2 \cdot t_{min}}}{16384 \cdot 10 \cdot \frac{1}{60}} = \frac{\frac{1}{2 \cdot 10.24 \cdot 10^{-6}}}{16384 \cdot 10 \cdot \frac{1}{60}} = 17.88 \unit{rpm}
\end{equation}
Този компромис е удовлетворителен, защото приложението на разглежданата тук система рядко изисква скорости над 5 об/мин.
\subsection{Avalon подсистема}
\label{ssec:avalon}
Комуникацията между FPGA чипа и програмируемия логически контролер се извършва по сериен интерфейс RS232. Intel предоставят конфигурируемо UART ядро, което лесно комуникира с използвания външен RS232 драйвер (за подробности относно свързването на драйвера виж \autoref{chap:pcb}), но управлението му и комуникацията му с останалата част от схемата на FPGA чипа се извършва по Avalon интерфейс. Това налага проектирането на цяла Avalon подсистема, състояща се от UART ядрото, буферен блок за тактов и нулиращ сигнал и управляваща логика. Структурата на Avalon подсистемата е представена на \autoref{fig:avalon}.
\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/avalon_system.png}
	\caption{Avalon подсистема}
	\label{fig:avalon}
\end{figure}

Avalon подсистемата е проектирана с помощта на вградения в Quartus Prime софтуер Platform Designer. Нулиращият и тактовият сигнал преминават през буферния блок, който действа и като синхронизатор на нулиращ сигнал, подобно на разгледания такъв в \autoref{ssec:fpga_schem}, и се свързват към останалите блокове. UART ядрото и блока с управляваща логика са свързани с Avalon интерфейс. UART ядрото е подчинено устройство, а блокът с управляваща логика е управляващо устройство. Между тях преминава и един сигнал за прекъсване, чрез който UART ядрото известява управляващата логика за настъпването на определени събития. Двата сигнала на UART интерфейса (UART\_TX и UART\_RX) и сигналите от блоковете за декодиране на обратната връзка напускат пределите на Avalon подсистемата и я свързват с останалата част от схемата. Управляващата логика е разгледана подробно в следващата подточка.
\subsection{Крайни автомати}
Управляващата  логика се състои от два крайни автомата, като единият е вложен в другия. Състоянията на вложения краен автомат могат да се разглеждат като подсъстояния на главния краен автомат.\cite{nested_fsm}

Вложеният краен автомат отговаря за изпращането на един байт по UART интерфейса. Той има само три състояния - IDLE, WRITE и WAIT\_TRDY. IDLE е състоянието, в което автоматът изчаква да получи данни, които да запише в регистъра за изходящи данни на UART блока. От състояние IDLE се преминава в състояние WRITE, когато сигналът uart\_write стане активен. Когато това стане, стойността на byte\_to\_write се изпраща по Avalon интерфейса до регистъра за изходящи данни на UART блока. Транзакцията е завършена, когато сигналът avm\_waitrequest се върне в ниско ниво, при което автоматът преминава в състояние WAIT\_TRDY. Ако транзакцията е извършена за един такт на синхронизиращия сигнал, avm\_waitrequest не преминава във високо ниво\cite{avalon_spec} и още на следващия такт автоматът преминава в третото си състояние - WAIT\_TRDY. Автоматът остава в това състояние докато не се активира сигналът за прекъсване, след което се връща в състояние IDLE. Това показва, че регистърът за изходящи данни на UART блока е свободен. Трябва да се отбележи, че това не означава, че данните са изпратени. Този регистър е двойно буфериран и следващ байт се записва в него докато текущият байт все още се изпраща.\cite{embedded_periph}\\
Логиката за определяне на следващото състояние е поместена в отделна always процедура:
\lstinputlisting[language=verilog, consecutivenumbers=false, linerange={119-127}, caption={Комбинационна логика за определяне на следващото състояние на UART крайния автомат (mdc\_servo\_decoder\_fsm.sv)}]{documents/mdc_servo_decoder_fsm.sv}
Стойностите на изходите на автомата зависят само от текущото състояние, тоест това е автомат на Мур:
\lstinputlisting[language=verilog, consecutivenumbers=false, linerange={200-221}, caption={Задаване на стойности на изходите на UART крайния автомат (mdc\_servo\_decoder\_fsm.sv)}]{documents/mdc_servo_decoder_fsm.sv}

%% TODO: Add state diagrams
Главният краен автомат определя кога и какви данни да се изпращат. При включване на захранването той се инициалицира в състояние RESET. Непосредствено след това преминава в състояние EN\_UART\_IRQ, в което извършва един трансфер по Avalon интерфейса. Дестинацията е контролният регистър на UART ядрото, а стойността, която се записва в него, разрешава прекъсване при свободен изходящ регистър и забранява всички останали прекъсвания. Следващото състояние е CLR\_UART\_STATUS. Неговата задача също е един трансфер по Avalon интерфейса. Този път се нулира регистъра на състоянието на UART ядрото. На този етап UART ядрото е готово да изпраща данни. Първият байт, който се изпраща винаги е един и същ и представлява съобщение за завършена инициализация. Изпращането му се стартира от следващото състояние - SEND\_INIT\_MSG. Тук се намесва вложения краен автомат. Главният автомат само записва байта, който трябва да бъде изпратен в определен регистър и подава сигнал на автомата за управление на UART ядрото. Вложеният автомат преминава през всичките си състояния и прехвърля изпращания байт през Avalon интерфейса до изходящия регистър на UART ядрото. Когато това е завършено, сигнализира на главния краен автомат чрез ниско ниво на сигнала uart\_busy. През това време главният автомат чака и състоянието му е SEND\_INIT\_MSG.\\
Следващото състояние е WAIT\_0. Автоматът остава в това състояние докато не изминат \qty{5}{ms} от предишното периодично изпращане на позицията на мотор (или от началото на работата на схемата, в случай че това е първото изпълнение на алгоритъма). Времето се отмерва с помощта на брояч с период 500000, управляван от общия тактов сигнал. Ако по време на изчакването някой от моторите достигне нулева точка, се преминава в състояние HOME\_POS\_0 или HOME\_POS\_1 съответно за първия и втория мотор. Еквивалентно на SEND\_INIT\_MSG, тези състояния използват вложения краен автомат за да изпратят по един байт. Стойността на изпращания байт в този случай е съобщение, означаващо че съответният мотор е достигнал нулева позиция. Това не само е нужно за да се постигне бърза реакция от страна на програмируемия логически контролер при достигане на нулева позиция, но и иначе достигането на нулева позиция ще бъде пропускано почти винаги.\\
Когато изтече определеното време се преминава в състояние UPD\_START\_0. В това състояние по вече известния начин се изпраща един байт означаващ, че следват 4 байта, които показват позицията на първия потор като 32-разредно естествено число. Четирите байта се изпращат в ред на нарастващо старшинство (little endian). Следващото състояние UPD\_0 има четири подсъстояния, които съответстват на четирите байта, които трябва да се изпратят. Всяко подсъстояние използва вложения краен автомат за управление на UART ядрото и от едно подсъстояние се преминава във следващо при получаване на сигнал за успешно прехвърлен до изходящия регистър байт. Останалите три състояния - WAIT\_1, UPD\_START\_1 и UPD\_1 са еквивалентни съответно на WAIT\_0, UPD\_START\_0 и UPD\_0, но се отнасят за втория мотор. След преминаване през трите състояния, боравещи с данните на първия мотор, се преминава в същия ред през състоянията, отнасящи се до втория мотор. След това крайният автомат се връща в състояние WAIT\_0 и цикълът се повтаря. В състоянията HOME\_POS\_0 и HOME\_POS\_1 може да се влезе както от WAIT\_0, така и от WAIT\_1 и при изход от тях автоматът се връща в предишното си състояние (WAIT\_0 или WAIT\_1).\\
Логиката за определяне на следващото състояние на главния краен автомат е представена по-долу:
\lstinputlisting[language=verilog, consecutivenumbers=false, linerange={129-168}, caption={Комбинационна логика за определяне на следващото състояние на основния краен автомат (mdc\_servo\_decoder\_fsm.sv)}]{documents/mdc_servo_decoder_fsm.sv}
Главният автомат също е автомат на Мур:
\lstinputlisting[language=verilog, consecutivenumbers=false, linerange={223-286}, caption={Задаване на стойности на изходите на основния краен автомат (mdc\_servo\_decoder\_fsm.sv)}]{documents/mdc_servo_decoder_fsm.sv}
\section{Верификация}
\subsection{RTL симулации}
Симулациите на регистрово ниво показват поведението на проектираната цифрова схема без да отчитат закъсненията, причинени от разпространението на сигналите по проводниците и превключването на транзисторите. За сметка на това отклонение от реалността, този тип симулации се извършват много бързо и са изключително полезни за откриване на логически грешки при проектирането на сложни цифрови схеми.\\
За да се изследва поведението на симулираната схема е нужно към нея да се добавят входни сигнали и понякога помощни схеми и да се изведат изходни сигнали. Наборът от тези компоненти се нарича тестова постановка или testbench. За нуждите на настоящия проект са използвани две тестови постановки.
Първата е част от оригиналния код на квадратурните декодери. Тя съдържа една помощна схема - емулатор на квадратурен инкрементален енкодер.\\
Помощна схема, емулираща енкодер:

\lstinputlisting[language=verilog, consecutivenumbers=false, linerange={41-69}, caption={Емулатор на енкодер (rot\_enc\_flt\_tb.sv)}]{documents/rot_enc_flt_tb.sv}
Основната част на тестовата постановка свързва един декодер с емулатор на енкодер и симулира \qty{1}{ms} въртене в права посока и \qty{1}{ms} въртене в обратна посока:
\lstinputlisting[language=verilog, consecutivenumbers=false, linerange={18-34}, caption={Тестова постановка за един декодер (rot\_enc\_flt\_tb.sv)}]{documents/rot_enc_flt_tb.sv}

На \autoref{fig:q_rot_sim} е показана времедиаграма, получена от симулацията.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/q_rot_sim.png}
	\caption{Симулация на работата на един квадратурен инкрементален декодер}
	\label{fig:q_rot_sim}
\end{figure}

Втората тестовата постановка е леко изменена версия на първата. Промените се състоят в добавяне на сигнал за достигане на нулева позиция в помощната схема, по-бавно въртене на емулирания енкодер, намалено време на симулацията и вместо един декодер се тества цялата схема, разгледана в \autoref{ssec:fpga_schem}.
\lstinputlisting[language=verilog, consecutivenumbers=false, linerange={30-126}, caption={Тестова постановка за цялата схема (MDC\_servo\_decoder\_tb.sv)}]{documents/MDC_servo_decoder_tb.sv}

На \autoref{fig:sim_full} е представена времедиаграма на по-важните сигнали в схемата, получена от симулация на втората тестова постановка. Забелязва се активност на крайните автомати при инициализацията на системата, при връщането на моторите обратно в нулевите им позиции и още два пъти, които съответстват на периодичните съобщения за позициите на моторите. Тези моменти от симулацията са показани в приближен вид на следващите фигури. Трябва да се отбележи, че с цел намаляване на времето за изчисляване на симулацията, времето между периодичните съобщения е намалено десетократно. По същата причина в симулацията UART ядрото изпраща данните с многократно по-висока скорост от конфигурираната.
\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/sim_full.png}
	\caption{Пълна симулация}
	\label{fig:sim_full}
\end{figure}

При по-близък поглед на инициализацията(\autoref{fig:sim_init}) се забелязва времето за стабилизиране на фазово затворената верига в генератора на тактова честота и изпращането на три байта - начално съобщение и по едно съобщение за достигане на нулева позиция от всеки мотор. При включване на системата броячите за позиции се нулират и това причинява двете съобщения за достигане на нулеви позиции.
\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/sim_init.png}
	\caption{Инициализация}
	\label{fig:sim_init}
\end{figure}

На \autoref{fig:sim_init_close1} е показано изпращането на първите два байта след включване на системата. Вторият байт се изпраща непосредствено след първия, докато третият се изпраща значително по-късно. причината за това е двойното буфериране на изходящия регистър на UART ядрото. Първият байт, който се запише в този регистър, моментално бива прехвърлен в преместващия регистър, чиято задача е да подава битовете на изходящия байт един по един на изходния сигнал UART\_TX. Това освобождава буферния изходящ регистър и позволява в него веднага да бъде записан следващ байт за изпращане.
\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/sim_init_close1.png}
	\caption{Начален байт и първо съобщение за нулева позиция}
	\label{fig:sim_init_close1}
\end{figure}

След като изпращането на първия байт завърши и започне изпращането на втория, третият байт се записва в изходящия регистър на UART ядрото. Това се вижда на \autoref{fig:sim_init_close2}.
\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/sim_init_close2.png}
	\caption{Второ съобщение за нулева позиция}
	\label{fig:sim_init_close2}
\end{figure}

След като изтече определеното време, главният краен автомат преминава от състояние WAIT\_0 в състояние UPD\_START\_0, а после и в състояние UPD\_0 за да изпрати текущата позиция на първия мотор. След това преминава в състояние WAIT\_1 и остава в него докато не стане време да повтори тази процедура, но с позицията на втория мотор и състоянията UPD\_START\_1 и UPD\_1. Това е представено на \autoref{fig:sim_periodic}.
\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/sim_periodic.png}
	\caption{Периодично съобщение за позицията на първия мотор}
	\label{fig:sim_periodic}
\end{figure}

На \autoref{fig:sim_home} са показани двете съобщения за нулеви позиции, които се изпращат в края на симулацията, когато моторите се върнат обратно в началните си позиции. Те се изпращат непосредствено едно след друго, защото двата мотора извършват едни и същи движения в симулацията.
\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/sim_home.png}
	\caption{Съобщения за нулеви позиции}
	\label{fig:sim_home}
\end{figure}


\subsection{Статичен времеви анализ}
Статичният времеви анализ има за цел да установи дали правилното функциониране на схемата ще се наруши от закъсненията, причинени от превключването на логическите елементи и разпространението на сигналите по проводниците между тях. Този анализ се извършва след пълното компилиране на HDL кода до конфигурационен файл за конкретен модел FPGA (или друг тип програмируема логика), защото закъсненията силно зависят от параметрите на конкретната интегралната схема и разположението на различните схемни елементи в матрицата от логически клетки.\\
За да е сигурно, че проектираната схема ще работи правилно и надеждно, тя трябва да удовлетворява определени условия. Двете основни условия са съвместимост с времената за установяване и задържане. Времето за установяване представлява минималното време между промяна в нивото на синхронен сигнал на входа на логически елемент и фронта на тактовия сигнал, при който се отчита стойността на въпросния синхронен сигнал. Ако активният фронт на тактовия сигнал настъпи прекалено скоро след промяна в нивото на синхронния сигнал, логическите елементи, към които е свързан този сигнал, може да не отразят промяната и да възприемат старата му стойност. Или още по-лошо: да се озоват в метастабилно състояние.\\
Времето за задържане е минималното време, за което синхронен сигнал трябва да поддържа стойността си непроменена след настъпването на активен фронт на съответния тактов сигнал. При нарушаването на времето за задържане настъпват същите проблеми, като при нарушаване на времето за установяване.\cite{timing_guide}

В разглежданата схема има три тактови сигнала - външният тактов сигнал с честота \qty{12}{MHz}, основният тактов сигнал с честота \qty{100}{MHz} и тактовият сигнал на тестовата светодиодна индикация с честота \qty{1}{Hz}. Времевият анализ е извършен в три случая: бързо превключващи транзистори при $0^{\circ}C$, бавно превключващи транзистори при $0^{\circ}C$ и бавно превключващи транзистори при $85^{\circ}C$. Игнорирани са закъсненията, причинени от разпространението на сигналите по пистите на печатните платки и кабели, защото разглежданите тактови сигнали не напускат пределите на FPGA чипа и 12-мегахерцовия осцилатор. В най-лошия случай времето за установяване е удовлетворено и има запас от \qty{2.4}{ns}. Времето за задържане също е установено и има запас от \qty{0.15}{ns}. На \ref{fig:timing} са представени обобщените резултати от статичния времеви анализ. Всички стойности са в \unit{ns}. Използван е вградения в Quartus Prime софтуер Timing Analyzer.
\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics{documents/MDC_servo_decoder_timing.pdf}
	\caption{Статичен времеви анализ - резултати}
	\label{fig:timing}
\end{figure}